# Koha OPAC module, traditional Chinese translation
# Copyright (C) 2000-2005 Katipo Communications
# This file is distributed under the same license as the Koha package.
# Copyright 2004-2005 Ambrose Li
# Copyright 2004 Arthur
#
# $Id$
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Koha OPAC (CSS) 2.2.7\n"
"POT-Creation-Date: 2006-12-13 11:12+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2005-09-16 01:04-0500\n"
"Last-Translator: Longshan Yu<long_sam.tw@yahoo.com.tw>\n"
"Language-Team: Chinese <zh@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. For the first occurrence,
#. SCRIPT
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:26
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:29
msgid " Biblio(s) added"
msgstr "新增书目"

#. %1$S: type=text name=value
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:134
#, c-format
msgid "%S and"
msgstr "%S 和"

#. %1$s: TMPL_VAR name=title
#. %2$s: TMPL_VAR name=author
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:9
#, c-format
msgid "%s (%s)"
msgstr "%s (%s)"

#. %1$s: TMPL_VAR name=subtitle
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:42
#, c-format
msgid "%s ;"
msgstr "%s ;"

#. %1$s: TMPL_VAR name=opacnav
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/menus.inc:2
#, fuzzy, c-format
msgid "%s <a1>Catalogue home</a> <a2>Advanced search</a>"
msgstr "%s <a1>馆藏目录</a> <a2>进阶查询</a>"

#. %1$s: TMPL_VAR name=CGIitemtype
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-recacquisitions.tmpl:15
#, c-format
msgid "%s Acquired by"
msgstr "%s 依照采访馆藏"

#. %1$s: TMPL_VAR name=biblioitemnumber
#. %2$s: TMPL_VAR name=description
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:17
#, c-format
msgid "%s GROUP - %s"
msgstr "%s 群组 - %s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=itemtype
#. %2$s: TMPL_VAR name=duration
#. %3$s: TMPL_VAR name=total
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:7
#, c-format
msgid "%1$s acquired in the last <i>%2$s</i> days. %3$s results found"
msgstr "最近<b>%2$s</b>日内采访的%1$s。找到 %3$s 个结果"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=used
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:72
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:121
#, c-format
msgid "%s biblio(s)"
msgstr "%s 个书目"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=count
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authoritiesdetail.tmpl:8
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:50
#, fuzzy, c-format
msgid "%s biblios"
msgstr "%s 个书目"

#. %1$s: TMPL_VAR name=numberlength
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:69
#, c-format
msgid "%s issues"
msgstr "%s 期"

#. %1$s: TMPL_VAR name=shelfbookcount
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:132
#, c-format
msgid "%s item(s)"
msgstr "%s 馆藏"

#. %1$s: TMPL_VAR name=monthlength
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:71
#, c-format
msgid "%s months"
msgstr "%s 个月"

#. %1$s: TMPL_VAR name=weeklength
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:70
#, c-format
msgid "%s weeks"
msgstr "%s 周"

#. %1$s: TMPL_VAR name=author
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:4
#, c-format
msgid "%s,"
msgstr "%s,"

#. %1$s: TMPL_VAR name=branchname
#. %2$s: TMPL_VAR name=itemcallnumber
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:39
#, c-format
msgid "%s, %s"
msgstr "%s, %s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=btitle
#. %2$s: TMPL_VAR name=branch
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:67
#, c-format
msgid "%s, pick up at: <b>%s</b>"
msgstr "%s，取得馆藏地方：<b>%s</b>"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:20
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:71
#, fuzzy
msgid "&gt;&gt;"
msgstr "下一笔 &gt;&gt;"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:9
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:63
#, fuzzy
msgid "&lt;&lt;"
msgstr "&lt;&lt;上一笔"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:128
msgid "&lt;&lt;&lt;Previous"
msgstr "&lt;&lt;&lt;上一笔"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:29
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:133
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:17
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:150
msgid "&lt;&lt;Previous"
msgstr "&lt;&lt;上一笔"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:34
msgid "&nbsp; No results found."
msgstr "　找不到"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:27
#, fuzzy
msgid "&nbsp;No results found."
msgstr "　找不到"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=itemcallnumber
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:122
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:179
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:136
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:47
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:86
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:102
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:107
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:111
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:33
#, c-format
msgid "(%s)"
msgstr "(%s)"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-readingrecord.tmpl:20
msgid "(Checked out)"
msgstr "(借出)"

#. %1$s: TMPL_VAR name=date_due
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:104
#, c-format
msgid "(On Loan until %s)"
msgstr "(借出，直至%s)"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:18
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authorities-home.tmpl:54
msgid ""
"(add % at the end of your word if you want to use right-truncation : <b>theor"
"%</b> will find theory &amp; theories)"
msgstr ""
"（假如你想要使用右边切截，直接在查询词最后加上 %：<b>theor%</b> 将会找到 "
"theory &amp; theoies）"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=marcnote
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:83
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:85
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:86
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:88
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:73
#, c-format
msgid "- %s"
msgstr "- %s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=copyrightdate
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:70
#, fuzzy, c-format
msgid "-%s"
msgstr "- %s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:48
msgid "-- Please choose your branch --"
msgstr "－－ 请选择分馆 －－"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:29
msgid "2 months"
msgstr "两个月"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:38
msgid "2 quarters"
msgstr "两季"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:20
msgid "2 weeks"
msgstr "两周"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:44
msgid "2 years"
msgstr "两年"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:32
msgid "3 months"
msgstr "三个月"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:23
msgid "3 weeks"
msgstr "三周"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=place
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:87
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:89
#, c-format
msgid "; %s"
msgstr "; %s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=dateaccessioned
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:77
#, c-format
msgid "<a1> Accession</a> Date:%s"
msgstr "<a1>登录</a>日期：%s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-ISBDdetail.tmpl:4
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:3
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:5
#, c-format
msgid ""
"<a1> Simple </a> <a2> Complete </a> <a3> ISBD </a> <a4> Add to shelf </a> "
"<a5> Print </a>"
msgstr ""
"<a1>简要</a>　<a2>详尽</a>　<a3>ISBD</a>　<a4>新增至虚拟书架</a>　<a5>列印</"
"a>"

#. %1$s: TMPL_VAR name=shelfname
#. %2$s: TMPL_VAR name=shelfbookcount
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:70
#, c-format
msgid "<a1>%s</a> (%s item(s))"
msgstr "<a1>%s</a>（%s 馆藏）"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=marcsubjct
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:68
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:75
#, c-format
msgid "<a1>%s</a>,"
msgstr "<a1>%s</a>,"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:5
#, c-format
msgid "<a1>Back to biblio</a> <a2>Complete view</a>"
msgstr "<a1>返回书目</a> <a2>显示全部</a>"

#  XXX 暂译，译文有待改进
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-ISBDdetail.tmpl:79
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:210
#, c-format
msgid "<a1>Click here</a> for more information on subscription(s) history"
msgstr "检视订阅纪录详情，请<a1>按此处</a>"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/opac-basket-menu.inc:3
#, c-format
msgid ""
"<a1>Empty</A> <a2>Remove selection</A> <a3>Send</A> <a4>Print</A> <a5>Close</"
"A>"
msgstr "<al>空的</a> <a2>移除选择</a> <a3>寄出</a> <a4>列印</a> <a4>关闭</A>"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:117
#, c-format
msgid "<a1>Log in to Koha</a> to have personal options."
msgstr "如欲使用个人选项，请先<a1>登入</a> Koha。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=surname
#. %2$s: TMPL_VAR name=firstname
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:136
#, c-format
msgid "<a1>Modify</a> %s%s"
msgstr "<a1>修改</a> %s%s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/menus.inc:18
#, fuzzy, c-format
msgid "<a1>Personal page</a> <a2>Log Out</a>"
msgstr "<a1>个人主页</a>　<a2>登出</a>"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:124
#, c-format
msgid "<a1>Select</a> <a2>Sel&amp;close</a>"
msgstr "<a1>选择</a> <a2>选择&amp;关闭</a>"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:79
#, c-format
msgid "<a1>select</a> <a2>sel&amp;close</a>"
msgstr "<a1>选择</a> <a2>选择&amp;关闭</a>"

#. %1$s: TMPL_VAR name=cardnumber
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:8
#, c-format
msgid "<b> Card Number:</b> %s"
msgstr "<b> 借书证证号码：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=issues
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:81
#, c-format
msgid "<b><a1>Total Issues:</a></b> %s"
msgstr "<b><a1>借书次数：</a></b> %s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=additional
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:153
#, c-format
msgid "<b>Additional authors:</b>%s"
msgstr "<b>其他著者：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=author
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:152
#, c-format
msgid "<b>Author:</b> %s"
msgstr "<b>著者：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=biblionumber
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:85
#, c-format
msgid "<b>Biblio number:</b> %s"
msgstr "<b>书目记录号码：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=biblionumber
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:26
#, c-format
msgid "<b>Biblionumber:</b> %s"
msgstr "<b>书目记录号码：</b>%s"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=classification
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:165
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:25
#, c-format
msgid "<b>Classification:</b> %s"
msgstr "<b>索书号：</b>%s"

# NOTE classification+dewey+subclass = 索书号，所以其实原文是错的
#. %1$s: TMPL_VAR name=classification
#. %2$s: TMPL_VAR name=dewey
#. %3$s: TMPL_VAR name=subclass
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:31
#, c-format
msgid "<b>Classification:</b> %s%s%s"
msgstr "<b>索书号：</b>%s%s%s"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=seriestitle
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:158
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:19
#, c-format
msgid "<b>Collection:</b> %s"
msgstr "<b>馆藏：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=copyrightdate
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:160
#, c-format
msgid "<b>Copyright year:</b> %s"
msgstr "<b>著作年份：</b>%s"

# NOTE 译文更动 by Arthur
#. %1$s: TMPL_VAR name=holdingbranch
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:71
#, c-format
msgid "<b>Current Branch:</b> %s"
msgstr "<b>目前分馆：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=publicationyear
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:35
#, c-format
msgid "<b>Date:</b> %s"
msgstr "<b>日期：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=dewey
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:24
#, c-format
msgid "<b>Dewey:</b> <a1>%s</a>"
msgstr "<b>分类号：</b><a1>%s</a>"

#. %1$s: TMPL_VAR name=dewey
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:164
#, c-format
msgid "<b>Dewey:</b>%s"
msgstr "<b>分类号：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=expiry
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:31
#, c-format
msgid "<b>Expires:</b> %s"
msgstr "<b>有效日期至：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=biblioitemnumber
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:84
#, c-format
msgid "<b>Group Number:</b> %s"
msgstr "<b>群组号码：</b>%s"

# XXX tentative
#. %1$s: TMPL_VAR name=homebranch
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:65
#, c-format
msgid "<b>Home Branch:</b> %s"
msgstr "<b>您的分馆：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=isbn
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:32
#, c-format
msgid "<b>ISBN:</b> %s"
msgstr "<b>国际标准书号（ISBN）：</b>%s"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=ISBN
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:150
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:28
#, c-format
msgid "<b>ISBN:</b>%s"
msgstr "<b>国际标准书号（ISBN）：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=illus
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:38
#, c-format
msgid "<b>Illus:</b> %s"
msgstr "<b>绘图：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=itemtype
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:27
#, c-format
msgid "<b>Item Type:</b> %s"
msgstr "<b>馆藏类别：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=itemlost
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:73
#, c-format
msgid "<b>Item lost:</b> %s"
msgstr "<b>遗失馆藏：</b>%s"

# XXX tentative
#. %1$s: TMPL_VAR name=dateenrolled
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:29
#, c-format
msgid "<b>Joined:</b> %s"
msgstr "<b>登记日期：</b>%s"

# XXX tentative
#. %1$s: TMPL_VAR name=joiningbranch
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:33
#, c-format
msgid "<b>Joining Branch:</b> %s"
msgstr "<b>您的分馆：</b>%s"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=lccn
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:166
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:26
#, c-format
msgid "<b>LCCN:</b> %s"
msgstr "<b>LCCN：</b>%s"

# NOTE 译文更动 by Arthur
#. %1$s: TMPL_VAR name=card0
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:69
#, c-format
msgid "<b>Last Borrower 1:</b> %s"
msgstr "<b>最近借阅者1：</b>%s"

# NOTE 译文更动 by Arthur
#. %1$s: TMPL_VAR name=card1
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:70
#, c-format
msgid "<b>Last Borrower 2:</b> %s"
msgstr "<b>最近借阅者2：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=timestamp0
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:67
#, c-format
msgid "<b>Last borrowed:</b> %s"
msgstr "<b>最近借出：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=datelastseen
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:66
#, c-format
msgid "<b>Last seen:</b> %s"
msgstr "<b>最近出现：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=loanlength
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:29
#, c-format
msgid "<b>Loan Length:</b> %s"
msgstr "<b>借阅期限：</b>%s"

#  XXX 暂译
#  FIXME 如果是中文地址，便会出现错误
#. %1$s: TMPL_VAR name=streetaddress
#. %2$s: TMPL_VAR name=city
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:10
#, c-format
msgid "<b>Mailing Address:</b> %s, %s"
msgstr "<b>通讯地址：</b>%s, %s"

#  XXX 暂译
#. %1$s: TMPL_VAR name=categorycode
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:27
#, c-format
msgid "<b>Membership Category:</b> %s"
msgstr "<b>读者类别：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=borrowernumber
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:25
#, c-format
msgid "<b>Membership Number:</b> %s"
msgstr "<b>借书证号码：</b>%s"

#  XXX 如果使用中文姓名，便会出现错误
#. %1$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %2$s: TMPL_VAR name=surname
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:7
#, c-format
msgid "<b>Name:</b> %s %s"
msgstr "<b>姓名：</b>%s %s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=count
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:41
#, c-format
msgid "<b>No. of Items:</b> %s"
msgstr "<b>馆藏数量：</b>%s"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=notes
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:161
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:22
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:40
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:75
#, c-format
msgid "<b>Notes:</b> %s"
msgstr "<b>备注：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=pages
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:37
#, c-format
msgid "<b>Pages:</b> %s"
msgstr "<b>页数：</b>%s"

# NOTE The meaning of this mysterious string can only be known if you read C4/Accounts2.pm
# NOTE in sub returnlost (and/or read <URL:http://www.koha.org/download/files/ChangeLog>).
# NOTE This is a "theoretically free form" field storing strings like "Paid for by $bor $date"
#. %1$s: TMPL_VAR name=paidfor
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:74
#, c-format
msgid "<b>Paid for:</b> %s"
msgstr "<b>赔偿：</b>%s"

#  XXX 如果使用中文地址，便会出现错误
#. %1$s: TMPL_VAR name=altstreetaddress
#. %2$s: TMPL_VAR name=altcity
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:12
#, c-format
msgid "<b>Permanent Address:</b> %s, %s"
msgstr "<b>永久地址：</b>%s, %s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=place
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:34
#, c-format
msgid "<b>Place:</b> %s"
msgstr "<b>出版地：</b>%s"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=publishercode
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:154
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:15
#, c-format
msgid "<b>Published by :</b>%s"
msgstr "<b>出版者：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=publishercode
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:33
#, c-format
msgid "<b>Publisher:</b> %s"
msgstr "<b>出版者：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=renewals
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:76
#, c-format
msgid "<b>Renewals:</b> %s"
msgstr "<b>续借次数：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=rentalcharge
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:30
#, c-format
msgid "<b>Rental Charge:</b> %s"
msgstr "<b>借书费用：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=replacementprice
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:72
#, c-format
msgid "<b>Replacement Price:</b> %s"
msgstr "<b>书价：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=serial
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:163
#, c-format
msgid "<b>Serial:</b>%s"
msgstr "<b>期刊：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=size
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:39
#, c-format
msgid "<b>Size:</b> %s"
msgstr "<b>大小：</b>%s"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=subject
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:159
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:20
#, c-format
msgid "<b>Subject:</b> %s"
msgstr "<b>主题：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=subtitle
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:151
#, c-format
msgid "<b>Subtitle:</b>%s"
msgstr "<b>副题名：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=count
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:107
#, c-format
msgid "<b>Total Number of Items:</b> %s"
msgstr "<b>馆藏总数：</b>%s"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=url
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:167
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:28
#, c-format
msgid "<b>URL:</b> %s"
msgstr "<b>网址：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=url
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:27
#, c-format
msgid "<b>URL:</b> <a1>%s</a>"
msgstr "<b>网址：</b><a1>%s</a>"

#. %1$s: TMPL_VAR name=unititle
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:162
#, c-format
msgid "<b>Uniform title:</b> %s"
msgstr "<b>划一题名：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=unititle
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:23
#, c-format
msgid "<b>Unititle:</b> %s"
msgstr "<b>划一题名：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=volumeddesc
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:36
#, c-format
msgid "<b>Volume:</b> %s"
msgstr "<b>册号：</b>%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=copyrightdate
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:21
#, c-format
msgid "<b>Year :</b> %s"
msgstr "<b>年份：</b>%s"

# XXX This (in the English template) is problematic
#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=publicationyear
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:155
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:16
#, c-format
msgid "<b>in </b>%s"
msgstr "<b>于</b>%s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:94
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:179
msgid "A free can be managed by any user."
msgstr "任何人都有权管理自由书架。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:93
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:178
msgid "A public can be seen by everybody, but managed only by you."
msgstr "任何人都可以看见公开的书架，但只有您有权管理"

#  FIXME grammatical mistake in original ("every words")
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:187
msgid ""
"A search is done on every words you enter. Empty words are ignored. If you "
"enter, for example \"the two towers\" in the title, the result list will "
"contain all the books containing two AND tower in the title. The \"the\" "
"will be discarded."
msgstr ""
"查询时会用您所输入的所有字词作出查询，但某些不重要的字会被忽略。例如，如果您"
"在题名栏输入「the two towers」，查询结果将会包括所有题名有「two」及「tower」"
"二字的图书资料，而「the」字则会被忽略。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:78
msgid "Accepted, will be ordered soon"
msgstr "已获采纳，不久便会采访"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:30
#, c-format
msgid ""
"According to our records, we don't have up-to-date <a1>contact information</"
"a> on file. Please contact your librarian, or use the <a2>online update "
"form</a> to submit current information (<em>Please note:</em> there may be a "
"delay in restoring your account if you submit online)"
msgstr ""
"根据本馆的纪录，您的<a1>联络资料</a>已经过期。请向图书馆员求助，或<a2>透过线"
"上自行更新</a>您目前的联络方法。（<b>请注意：</b>透过线上自行更新，可能无法立"
"即恢复您的帐户。）"

#. %1$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %2$s: TMPL_VAR name=surname
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-account.tmpl:5
#, c-format
msgid "Account for %s %s"
msgstr "%s %s 的帐户"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:161
msgid "Acquisition date"
msgstr "采访日期"

#  NOTE「Items」这里可以算是「图书资料」，也可以算（画面显示的）「项目」
#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:42
msgid "Add Checked Items to Biblio Basket"
msgstr "把点选的馆藏放至借书篮"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:97
msgid "Add New Shelf"
msgstr "新增虚拟书架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:82
msgid "Add Shelf"
msgstr "新增虚拟书架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:38
msgid "Add a book by barcode"
msgstr "按条码新增馆藏"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:3
msgid "Add book to bookshelf"
msgstr "新增馆藏至虚拟书架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:145
msgid "Add or Remove Book Shelves"
msgstr "新增或移除虚拟书架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-ISBDdetail.tmpl:30
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:29
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:31
msgid "Add to basket"
msgstr "新增至借书篮"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:8
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:18
msgid "Add to virtual shelf"
msgstr "新增至虚拟书架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:240
msgid "Add your own review"
msgstr "新增你的评论"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:47
msgid "Additional Author:"
msgstr "其他著者："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:37
msgid "Additional authors:"
msgstr "其他著者："

#. %1$s: TMPL_VAR name=additional
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:20
#, c-format
msgid "Additional authors: %s"
msgstr "其他著者：%s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:67
msgid "Advanced Search, More Options"
msgstr "进阶查询（更多选项）"

#  FIXME 这是暂译，要覆查
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:89
msgid "Alt title:"
msgstr "其他题名："

#  XXX 暂译
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:41
msgid "Alternate Contact Details"
msgstr "紧急联络人详情"

#  XXX 暂译
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:42
msgid "Alternate Contact:"
msgstr "紧急联络人："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:219
msgid "Amazon Reader Reviews:"
msgstr "Amazon 书评"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-account.tmpl:10
msgid "Amount"
msgstr "金额"

# NOTE 译文更动 by Arthur
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/kohaerror.tmpl:8
msgid "An Error has Occurred"
msgstr "发生错误"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:58
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:87
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-recacquisitions.tmpl:24
#, fuzzy
msgid "Any Branch"
msgstr "任何分馆"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:73
#, fuzzy
msgid "Any item type"
msgstr "任何馆藏类别"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:13
msgid "Any word"
msgstr "任何词汇"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:48
msgid "Anybody"
msgstr "任何人"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authorities-home.tmpl:44
#, fuzzy
msgid "Anywhere"
msgstr "任何地方"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:5
msgid "Are our records correct?"
msgstr "记录是否正确？"

#  XXX 暂译
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-ISBDdetail.tmpl:61
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:192
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:43
msgid "Arrived"
msgstr "已收到"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:167
msgid "Ascending"
msgstr "递增"

# FIXME
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:77
msgid "Asked"
msgstr "已提出"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:5
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-readingrecord.tmpl:12
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:34
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:157
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:181
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:14
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:10
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:79
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:113
msgid "Author"
msgstr "著者"

#. %1$S: type=text name=author
#. %2$S: type=text name=publishercode
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:40
#, c-format
msgid "Author/publisher: %S - %S"
msgstr "作者/出版者： %S -%S"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:31
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:46
msgid "Author:"
msgstr "著者："

#. %1$s: TMPL_VAR name=author
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:19
#, c-format
msgid "Author: %s"
msgstr "著者：%s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:51
msgid "Authorities"
msgstr "权威记录"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/menus.inc:13
#, fuzzy
msgid "Authorities Headings"
msgstr "权威记录标题"

#. %1$s: TMPL_VAR name=authid
#. %2$s: TMPL_VAR name=authtypetext
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authoritiesdetail.tmpl:7
#, fuzzy, c-format
msgid "Authority #%s (%s)"
msgstr "权威记录著者 #%s：（%s）"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authorities-home.tmpl:4
#, fuzzy
msgid "Authority search"
msgstr "查询权威记录"

#  XXX 暂译
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:5
#, fuzzy
msgid "Authority search results"
msgstr "权威记录查询结果"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:34
#, fuzzy
msgid "Authorized Headings"
msgstr "权威记录标题"

# NOTE See disambiguation notes for "Online"
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:146
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:161
msgid "Available"
msgstr "在馆内"

#. %1$s: TMPL_VAR name=barcode
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:51
#, c-format
msgid "BARCODE %s"
msgstr "条码 %s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=biblionumber
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detailprint.tmpl:7
#, c-format
msgid "BIBLIO RECORD %s"
msgstr "书目记录 %s 号"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:6
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:18
msgid "Back to biblio"
msgstr "回书目记录"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:115
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:172
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:12
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:82
msgid "Barcode"
msgstr "条码"

#. For the first occurrence,
#. SCRIPT
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:26
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:29
msgid "Basket is empty"
msgstr "借书篮是空的"

#  FIXME 译文有待改进
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-ISBDdetail.tmpl:42
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:173
#, fuzzy
msgid "Below is a list of the three latest issues :"
msgstr "订阅的几份期刊，最新三期，请参阅以下："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:37
#, fuzzy
msgid "Bib Records"
msgstr "书目记录"

#. For the first occurrence,
#. SCRIPT
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:26
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:29
msgid "Biblio added to the basket"
msgstr "书目已放在借书篮内"

#. A
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/menus.inc:15
msgid "Biblio basket"
msgstr "借书篮"

#. IMG
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:114
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:66
msgid "Book Cover Image"
msgstr "馆藏封面图片"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:51
msgid "Bookshelves"
msgstr "虚拟书架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:81
msgid "Branch"
msgstr "分馆"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:184
msgid "Branches"
msgstr "分馆"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/opac-basket-menu.inc:9
msgid "Brief"
msgstr "摘要"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:105
msgid "Call Number"
msgstr "索书号"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:97
msgid "Call Number:"
msgstr "索书号："

#. %1$s: TMPL_VAR name=wthdrawn
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:80
#, c-format
msgid "Cancelled: %s"
msgstr "已注销：%s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:40
msgid "Cannot be Reserved"
msgstr "无法预约"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-auth.tmpl:29
msgid "Cardnumber"
msgstr "借书证号码"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:4
msgid "Catalogue search"
msgstr "馆藏查询"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:85
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:109
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:158
msgid "Category"
msgstr "类别"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:127
msgid "Change Language"
msgstr "选择语言"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:5
msgid "Change your Password"
msgstr "修改密码"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:15
msgid "Change your password"
msgstr "修改密码"

# FIXME poor translation
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:83
msgid "Charges"
msgstr "费用"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:14
msgid "City"
msgstr "市"

#. %1$s: TMPL_VAR name=classification
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:29
#, c-format
msgid "Classification: %s"
msgstr "分类法：%s"

#. INPUT type=reset
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:42
msgid "Clear All"
msgstr "全部清空"

#. INPUT type=reset
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:175
msgid "Clear all"
msgstr "全部清空"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasketform.tmpl:21
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:55
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:59
msgid "Collection:"
msgstr "馆藏："

#. %1$s: TMPL_VAR name=seriestitle
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:22
#, c-format
msgid "Collection: %s"
msgstr "馆藏：%s"

#  XXX 暂译
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:14
msgid "Compact view"
msgstr "显示全部"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:6
msgid "Contact Details"
msgstr "联络方法"

#  NOTE 虚拟书架内含多少本书 (shelfbookcount)
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:110
msgid "Content size"
msgstr "书目记录数量"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:33
msgid "Copies"
msgstr "复本数量"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:11
msgid "Copyright date"
msgstr "著作日期"

#. %1$s: TMPL_VAR name=copyrightdate
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:24
#, c-format
msgid "Copyright year: %s"
msgstr "著作年份：%s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:67
msgid "Copyright:"
msgstr "著作年份："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:21
msgid "Current Password:"
msgstr "目前密码："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-ISBDdetail.tmpl:49
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:180
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:21
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-readingrecord.tmpl:13
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:23
msgid "Date received"
msgstr "收到日期"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:11
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:96
msgid "Delete"
msgstr "移除"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:75
msgid "Delete Shelves"
msgstr "移除虚拟书架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:168
msgid "Descending"
msgstr "递减"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/opac-basket-menu.inc:11
msgid "Details"
msgstr "详情"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:49
msgid "Details:"
msgstr "详情："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:158
msgid "Dewey"
msgstr "分类号"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:91
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:91
msgid "Dewey:"
msgstr "分类号："

#. %1$s: TMPL_VAR name=dewey
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:28
#, c-format
msgid "Dewey: %s"
msgstr "分类号：%s"

#  XXX 暂译
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:4
msgid "Dictionary Search"
msgstr "字典查询"

#  XXX 暂译
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:23
msgid "Dictionary Search results"
msgstr "字典查询结果"

#  XXX 暂译
#  FIXME spelling mistake
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:189
#, fuzzy
msgid "Dictionary search"
msgstr "字典查询"

#. SCRIPT
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/opac-basket-top.inc:23
msgid "Do you want to empty the basket ?"
msgstr "要清空借书篮吗？"

#. SCRIPT
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/opac-basket-top.inc:23
msgid "Do you want to remove selected biblios ?"
msgstr "要移除点选的书目吗？"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:36
msgid "DoB:"
msgstr "出生日期："

# NOTE 译文更动 by Arthur
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:80
msgid "Due date"
msgstr "归还日期"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasketform.tmpl:14
msgid "E-mail address"
msgstr ""

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:20
msgid "E-mail:"
msgstr ""

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:17
msgid "Email"
msgstr ""

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:4
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:108
msgid "Enter a new suggestion"
msgstr "请输入您的建议"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:151
msgid "Exact search"
msgstr "精确查询"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:18
msgid "Fax:"
msgstr "传真："

#. %1$s: TMPL_VAR name=faxnumber
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:11
#, c-format
msgid "Fax: %s"
msgstr "传真：%s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:5
msgid ""
"Fill this form to suggest the library a new acquisition. You will be mailed "
"when the library treats you suggestion"
msgstr ""
"要建议图书馆采购新的馆藏，使用这份表格即可。当馆方处理您的建议时，您将会收到 "
"E-mail 通知。"

#  NOTE
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:36
msgid "Filter on"
msgstr "过滤条件："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-account.tmpl:9
msgid "Fines & charges"
msgstr "罚款和收费"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:11
msgid "First name"
msgstr "名"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:15
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:89
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:128
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:171
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:173
msgid "Free"
msgstr "自由书架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:39
msgid "Full Authorized Heading"
msgstr "完整权威记录标题"

#. %1$s: TMPL_VAR name=email_sender
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:6
#, c-format
msgid "Hi, Here is the biblio basket sent by %s"
msgstr "您好！这是 %s 送来的借书篮"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:178
msgid "Hints"
msgstr "提示"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:12
msgid "Home address"
msgstr "住址"

#. %1$s: TMPL_VAR name=physstreet
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:9
#, c-format
msgid "Home address: %s"
msgstr "住址：%s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:15
msgid "Home phone"
msgstr "住宅电话"

#. %1$s: TMPL_VAR name=phone
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:10
#, c-format
msgid "Home phone: %s"
msgstr "住宅电话：%s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:113
msgid "ISBN"
msgstr "国际标准书号（ISBN）"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:16
msgid "ISBN/ISSN"
msgstr "国际标准书号/期刊号（ISBN/ISSN）"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:25
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:57
msgid "ISBN:"
msgstr "国际标准书号（ISBN）："

#. %1$s: TMPL_VAR name=ISBN
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:17
#, c-format
msgid "ISBN: %s"
msgstr "国际标准书号（ISBN）：%s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:58
msgid "ISSN:"
msgstr "国际标准期刊号（ISSN）："

#  NOTE 这是个人资料一大堆资料中的「细节」，我觉得不能写「详情」
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:35
msgid "Identity Details"
msgstr "个人资料细节"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-auth.tmpl:27
msgid "If you ignore your login and password, you must ask your library"
msgstr "假如您忘记密码，可以询问图书馆"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:188
msgid ""
"If you want to enter a partial word, add a * or a % at the end of the word. "
"For example \"two tower*\" will retrieve \"the two towers\", \"two white "
"towers\", \"a tower and two cities\""
msgstr ""
"假如您只想输入检索词的部分，在检索词后键入「*」号或「%」号即可。例如，「two "
"tower*」会找到「the two towers」、「two white towers」及「a tower and two "
"cities」"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:48
msgid "Illus:"
msgstr "插图："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:6
msgid "Impossible to set reserve because"
msgstr "无法预约，因为"

#  XXX 要覆查译文
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-ISBDdetail.tmpl:49
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:180
msgid "Issue number"
msgstr "期号"

#  FIXME 要覆查译文
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-ISBDdetail.tmpl:26
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:25
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:27
msgid "Issues"
msgstr "期数"

#  FIXME 要覆查译文
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:4
msgid "Issues for a subscription"
msgstr "订阅期数"

#  FIXME 要覆查译文
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:79
msgid "Issues summary"
msgstr "期刊摘要"

#  FIXME This is horrible. Need to either fix the .tmpl file or the tokenizer
#. %1$s: TMPL_VAR name=histstartdate
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:11
#, c-format
msgid "It began on <b>%s</b> and is issued every <b>"
msgstr "由 <b>%s</b> 开始订阅，每 <b>"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:52
msgid "Item Count"
msgstr "馆藏数量"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:32
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:67
msgid "Item Type"
msgstr "馆藏类别"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:97
msgid "Item barcode"
msgstr "馆藏条码"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:51
msgid "Item type"
msgstr "馆藏类别"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:99
msgid "Item type :"
msgstr "馆藏类别："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:122
#, fuzzy
msgid "Item(s)"
msgstr "馆藏资料"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:307
msgid "Items"
msgstr "馆藏"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:32
msgid "Items :"
msgstr "馆藏："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:81
msgid "Itemtype"
msgstr "馆藏类别"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-auth.tmpl:25
msgid "Koha Login"
msgstr "登入Koha"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:103
msgid "LCCN:"
msgstr ""

#. %1$s: TMPL_VAR name=lccn
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:30
#, c-format
msgid "LCCN: %s"
msgstr ""

#  XXX 暂译
#. %1$s: TMPl_VAR name=startdate
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:74
#, c-format
msgid "Last renewal of subscription was <b>%s</b>"
msgstr "这份期刊最近于 <b>%s</b> 续订"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-ISBDdetail.tmpl:63
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:194
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:44
msgid "Late"
msgstr "过期"

#. %1$s: TMPL_VAR name=cardnumber
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:6
#, c-format
msgid "Library Card: %s"
msgstr "借书证：%s"

#  NOTE 存放地点 used by HKPL; libraries in Taiwan seems to always write 馆藏地
#  NOTE The HKPL term seems to be more understandable
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:114
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:171
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:53
msgid "Location"
msgstr "馆藏地"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:109
msgid "Log Out"
msgstr "登出"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/menus.inc:21
#, fuzzy
msgid "Log in"
msgstr "登入"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authorities-home.tmpl:33
#, fuzzy
msgid "Main entry"
msgstr "主要款目"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authorities-home.tmpl:22
msgid "Main entry ($a only)"
msgstr "主要款目（只有 $a）"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:30
msgid "Managed by"
msgstr "管理依照"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:47
msgid "Me"
msgstr "我"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:4
msgid "Member information change"
msgstr "改变个人资料"

#  TODO 要覆查
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:24
msgid "Membership Details"
msgstr "读者资料"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:112
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:18
msgid "Message from the library"
msgstr "图书馆讯息"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-ISBDdetail.tmpl:65
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:196
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:45
msgid "Missing"
msgstr "遗失"

# XXX tentative
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:91
msgid "Missing issues"
msgstr "遗失期数"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:111
msgid "Modify"
msgstr "修改"

#. INPUT type=submit name=Modify
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:53
msgid "Modify Your Record"
msgstr "修改个人资料"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:154
msgid "Modify shelf"
msgstr "修改虚拟书架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:103
#, fuzzy
msgid "My details"
msgstr "详情"

#  XXX 如果使用中文姓名，便会出现错误
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:106
#, fuzzy
msgid "My reading history"
msgstr "%s %s 的阅读纪录"

#. %1$s: TMPL_VAR name=biblionumber
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:4
#, c-format
msgid "N&#176;%s)"
msgstr "%s号)"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:83
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:156
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:22
msgid "New Password:"
msgstr "新密码："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:25
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:158
msgid "Next &gt;&gt;"
msgstr "下一笔 &gt;&gt;"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:135
msgid "Next &gt;&gt;&gt;"
msgstr "下一笔 &gt;&gt;&gt;"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:39
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:143
msgid "Next&gt;&gt;"
msgstr "下一笔 &gt;&gt;"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:97
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:98
msgid "No"
msgstr "否"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:74
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:77
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:79
#, fuzzy
msgid "No Title"
msgstr "题名"

#. For the first occurrence,
#. SCRIPT
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:26
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/opac-basket-top.inc:23
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:29
msgid "No biblio added"
msgstr "没有新增书目记录"

#. For the first occurrence,
#. SCRIPT
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:26
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/opac-basket-top.inc:23
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:29
msgid "No biblio selected"
msgstr "没有点选书目"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:6
msgid ""
"No fields are mandatory. Fill whatever you know. The \"Note\" field can be "
"used for whatever you want"
msgstr ""
"所有资料都不一定要填，但请尽量填写您知道的资料。「备注」一栏可以用来填写任何"
"您想填的资料。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:44
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:96
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:148
msgid "No results found."
msgstr "找不到。"

#  XXX 奇怪的状态，这和「Available」有没有分别？
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-ISBDdetail.tmpl:67
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:198
msgid "Not Issued"
msgstr "在馆内"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:46
#, fuzzy
msgid "Not Published"
msgstr "没有出版"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:17
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:31
msgid "Note"
msgstr "备注"

# FIXME grammar
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:110
msgid ""
"Note : if you ask suggestion done by anybody, the result will contain only "
"new suggestions. Suggestions treated by a librarian will not be shown."
msgstr ""
"备注：假如你的建议被接受，结果将会包含新的建议。建议已经被馆员接受，所以不会"
"被显示。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=fee
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:78
#, c-format
msgid "Note there will be a reserve charge of <b>$%s</b>"
msgstr "注意：预约须缴交手续费<b>$%s</b>"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:18
msgid "Notes"
msgstr "备注"

#. %1$s: TMPL_VAR name=notes
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:25
#, c-format
msgid "Notes : %s"
msgstr "备注：%s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:73
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:80
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:87
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:48
msgid "Notes:"
msgstr "备注："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:25
msgid "Number"
msgstr "期号"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:64
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:89
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-recacquisitions.tmpl:32
msgid "OK"
msgstr "完成"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/opac-basket-top.inc:6
msgid "OPAC Basket"
msgstr "线上目录借书篮"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:141
msgid "On loan"
msgstr "借出"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:115
msgid "On order"
msgstr "采访中"

# NOTE 译文更动 by Arthur
# NOTE From Chris Cormack's example, the context of "Online" is actually like this:
# NOTE    Item Type  Class    Location  Date Due   Last Seen  Barcode
# NOTE    WEB        Website  Online    Available             www.useit.com
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:160
msgid "Online"
msgstr "线上"

#  NOTE 这是「排序方式」而非「订购人」
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:154
msgid "Ordered by"
msgstr "排序方式依照："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:79
msgid "Ordered by the library"
msgstr "已由馆方采访"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:93
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:95
msgid "Other options"
msgstr "其他选项"

#  NOTE 暂译
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:84
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:157
msgid "Owner"
msgstr "拥有者"

#  XXX 暂译，译文有待改进
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:186
msgid "Partial search"
msgstr "部分查询"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-auth.tmpl:30
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:28
msgid "Password Updated"
msgstr "成功修改密码"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:10
msgid "Passwords do not match. Please re-type your new password."
msgstr "您所输入的两个新密码并不相符，请重试输入新密码。"

#  XXX 如果使用中文姓名，会出现错误
#. %1$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %2$s: TMPL_VAR name=surname
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:4
#, c-format
msgid "Personal Details: %s %s"
msgstr "个人资料：%s %s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:16
msgid "Phone (Daytime):"
msgstr "电话（日间）："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:14
msgid "Phone (Home):"
msgstr "电话（住宅）："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:44
msgid "Phone:"
msgstr "电话："

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:80
msgid "Place Reserve"
msgstr "预约"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:5
msgid "Please change what's needed. An email will be sent to the library."
msgstr "请按需要更新，您所作之修改将以 E-mail 方式寄至图书馆。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:58
msgid "Please confirm that you wish to request an item of these types:"
msgstr "请确定您要预约下列种类的图书资料："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:26
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:30
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:33
msgid "Please note:"
msgstr "请注意："

# NOTE 译文更动 by Arthur
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:47
msgid "Please select the branch from which you want to collect the item:"
msgstr "请指定您希望在哪间分馆取书："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:24
msgid ""
"Please select which item types are ok for you. The first of these item that "
"matches one of these types that becomes available will be set kept for you."
msgstr ""
"请您选择有那几类的图书资料适合您。一有同类的图书资料可借，该项图书资料会随即"
"预留给您。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:13
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:87
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:122
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:161
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:163
msgid "Private"
msgstr "私人书架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasketform.tmpl:9
msgid "Problem sending the basket..."
msgstr "送到借书篮途中出现问题……"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:14
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:88
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:125
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:166
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:168
msgid "Public"
msgstr "公开书架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:159
msgid "Publication Year"
msgstr "出版年"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:15
msgid "Publication place"
msgstr "出版地"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:14
msgid "Publication year"
msgstr "出版年"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:129
msgid "Published between"
msgstr "出版年介于"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:50
msgid "Published by :"
msgstr "依照出版者："

#. %1$s: TMPL_VAR name=publishercode
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:21
#, c-format
msgid "Published by: %s"
msgstr "依照出版者：%s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:121
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:160
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:12
msgid "Publisher"
msgstr "出版者"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:43
msgid "Publisher:"
msgstr "出版者："

# FIXME
#. %1$S: type=text name=value
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:50
#, c-format
msgid "Quick search : %S"
msgstr "快速查询：%S"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:223
msgid "Rating (from Amazon.com):"
msgstr "评分（来自 Amazon.com）"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:23
msgid "Re-Type New Password:"
msgstr "再次输入新密码："

#. A
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authoritiesdetail.tmpl:43
msgid "Reach this authority"
msgstr "取得权威记录"

#  XXX 如果使用中文姓名，便会出现错误
#. %1$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %2$s: TMPL_VAR name=surname
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-readingrecord.tmpl:3
#, c-format
msgid "Reading History of %s %s"
msgstr "%s %s 的阅读纪录"

# FIXME
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:81
msgid "Received by the library"
msgstr "馆方已收到"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-recacquisitions.tmpl:4
#, fuzzy
msgid "Recent Acquisitions"
msgstr "最近采访馆藏"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:70
msgid "Recent acquisitions"
msgstr "最近采访馆藏"

#  XXX 暂译
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:85
msgid "Recieved issues"
msgstr "收到期刊"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:46
msgid "Relationship:"
msgstr "关系："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:183
msgid ""
"Remember that a title can concern a physical author (Victor Hugo) or a "
"company, group, collective author (CNRS, Library of Congress)"
msgstr ""
"请注意，馆藏的题名可能是关于一个著者（例如 Victor Hugo）、一间公司、一个机"
"构、或者一个组织（例如 CNRS、美国国会图书馆）等"

#  NOTE「Items」这里可以算是「馆藏」，也可以算（画面显示的）「项目」
#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:29
msgid "Remove Selected Items"
msgstr "移除点选的馆藏"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:84
msgid "Renewable"
msgstr "可续借"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-ISBDdetail.tmpl:21
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:20
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:22
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:31
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:119
msgid "Request"
msgstr "预约"

#. %1$s: TMPL_VAR name=reservestatus
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:151
#, fuzzy, c-format
msgid "Reserve %s"
msgstr "预约日期 %s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:114
msgid "Reserve date"
msgstr "预约日期"

#. %1$s: TMPL_VAR name=title
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:4
#, c-format
msgid "Reserve page for <i>%s</i>"
msgstr "《<b>%s</b>》的预约"

# NOTE 译文更动 by Arthur
#. %1$s: TMPL_VAR name=startfrom
#. %2$s: TMPL_VAR name=endat
#. %3$s: TMPL_VAR name=numrecords
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/subject.tmpl:17
#, c-format
msgid "Results %s through %s of %s records."
msgstr "共%3$s项结果中的第%1$s至%2$s项结果。"

# NOTE 译文更动 by Arthur
#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=from
#. %2$s: TMPL_VAR name=to
#. %3$s: TMPL_VAR name=nbresults
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:44
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:96
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:148
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:25
#, c-format
msgid "Results %s to %s of %s"
msgstr "共%3$s项结果中的第%1$s至%2$s项结果"

# NOTE 译文更动 by Arthur
#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=from
#. %2$s: TMPL_VAR name=to
#. %3$s: TMPL_VAR name=total
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:31
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:144
#, c-format
msgid "Results <b><i>%s</i> through <i>%s</i> of <i>%s</i></b>"
msgstr "共<i>%3$s</i>项结果中的第<i>%1$s</i>至<i>%2$s</i>项结果"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:143
msgid "Results per page"
msgstr "每页显示笔数"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:32
msgid "Return to Your Record"
msgstr "返回「个人资料」"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:45
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:182
msgid "Save"
msgstr "储存"

# FIXME 很差的译文，一定要重译
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:8
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:9
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authorities-home.tmpl:12
msgid "Search on"
msgstr "查询条件："

# FIXME 很差的译文，一定要重译
#. IMG
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:82
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:106
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:130
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:154
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:178
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:202
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:226
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:250
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:274
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:298
msgid "Search on <!-- TMPL_VAR name=\"marc_value\" -->"
msgstr "查询条件：<!-- TMPL_VAR name=\"marc_value\" -->"

# FIXME 很差的译文，一定要重译
#. IMG
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:66
#, fuzzy
msgid "Search on this"
msgstr "查询条件："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:92
#, c-format
msgid "Search recent <a1>acquisitions by branch</a>"
msgstr "查询最近 <a1>采访依照分馆排序</a>"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:41
msgid "Search the catalogue"
msgstr "查询馆藏"

#. A
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authoritiesdetail.tmpl:46
msgid "See narrower terms"
msgstr "显示狭义词"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:56
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:105
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:61
msgid "Select Shelves to Delete"
msgstr "请选择要移除的虚拟书架"

# FIXME wrong grammar in original text
# FIXME 很差的译文，一定要重译
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:185
msgid ""
"Select a branch if you want to limit your search to items in a specific "
"branch. By default the search is done on every branches of the library"
msgstr ""
"假如您只想查询某一间分馆的馆藏，请先选择分馆；否则查询结果会包括所有分馆的馆"
"藏。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:6
msgid "Select bookshelf"
msgstr "请选择虚拟书架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:18
msgid "Select this Item"
msgstr "选择馆藏"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasketform.tmpl:15
msgid "Send"
msgstr "送出"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:18
msgid "Send suggestion to the library staff"
msgstr "传送建议给馆方人员"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasketform.tmpl:4
msgid "Sending the basket"
msgstr "送出借书篮中"

#  FIXME 这个，看了原始码也不明白是什么
#. A
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-ISBDdetail.tmpl:25
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-MARCdetail.tmpl:24
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:26
msgid "Serial issues"
msgstr "期刊期数"

#  TODO 要覆查
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:85
msgid "Serial:"
msgstr "期刊："

#. %1$s: TMPL_VAR name=serial
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:27
#, c-format
msgid "Serial: %s"
msgstr "期刊：%s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:59
msgid "Series title"
msgstr "期刊题名"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:55
msgid "Set Filter"
msgstr "设定过滤条件"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userdetails.tmpl:38
msgid "Sex:"
msgstr "性别："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:8
msgid "Shelf content"
msgstr "虚拟书架内容"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:31
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:105
msgid "Shelf list"
msgstr "虚拟书架一览"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:108
msgid "Shelf name"
msgstr "虚拟书架名称"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-readingrecord.tmpl:8
#, c-format
msgid "Showing All Items | <a1>Show Last 50 Items Only</a>"
msgstr "目前显示所有馆藏 | <a1>只显示最后 50 项馆藏</a>"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-readingrecord.tmpl:8
#, c-format
msgid "Showing Last 50 Items | <a1>Show All Items</a>"
msgstr "目前显示最后 50 项馆藏 | <a1>显示所有馆藏</a>"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-auth.tmpl:6
msgid "Sorry, KOHA doesnt think you have permission for this page."
msgstr "对不起，KOHA 认为您没有权限来这一页。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:164
msgid "Sorry, there were no results"
msgstr "对不起，找不到"

# FIXME
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-auth.tmpl:11
msgid "Sorry, your session has timed out, please login again."
msgstr "对不起，您的登入已逾时，请重新登入。"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:14
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:174
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authorities-home.tmpl:56
msgid "Start search"
msgstr "开始查询"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-ISBDdetail.tmpl:49
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:180
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:27
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:28
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-account.tmpl:11
msgid "Still owing"
msgstr "尚欠"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:46
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/subject.tmpl:7
msgid "Subject"
msgstr "主题"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:73
msgid "Subject(s):"
msgstr "主题"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:61
msgid "Subject:"
msgstr "主题："

#. %1$s: TMPL_VAR name=subject
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:23
#, c-format
msgid "Subject: %s"
msgstr "主题：%s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:61
msgid "Subjects:"
msgstr "主题："

# FIXME 译文更动 by Arthur
#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:52
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:19
msgid "Submit"
msgstr "递交"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:24
msgid "Submit Changes"
msgstr "修改"

#  FIXME 很差的译文
#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=bibliotitle
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:5
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:10
#, c-format
msgid "Subscription information for %s"
msgstr "%s 的订阅资料"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:40
msgid "Subtitle(s):"
msgstr "副题名："

#. %1$s: TMPL_VAR name=subtitle
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:18
#, c-format
msgid "Subtitle: %s"
msgstr "副题名：%s"

#  NOTE Table header
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:29
msgid "Suggested by"
msgstr "建议者"

# FIXME grammatical mistake in original text
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:80
msgid "Suggestion rejected : won't be buy"
msgstr "建议被拒，不会被采访"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:100
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:23
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/menus.inc:10
msgid "Suggestions"
msgstr "新书建议"

#  FIXME 字典这样译，但听来是错的
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:54
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:103
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:47
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:49
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:27
msgid "Summary"
msgstr "摘要"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:10
msgid "Surname"
msgstr "姓"

#. %1$s: TMPL_VAR name=email_add
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasketform.tmpl:7
#, c-format
msgid "The basket was sent to: %s"
msgstr "借书篮已送给：%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=reservecount
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:23
#, c-format
msgid "There are <b>%s</b> reserves already on this item."
msgstr "已有<b>%s</b>人预约了这项资料。"

#  XXX 译文有待改进
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:24
msgid "There are flags on your account!"
msgstr "您的帐户出现了问题！"

#  XXX 译文有待改进
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:7
msgid "There was a problem with your submission"
msgstr "递交表格途中出现错误"

#  FIXME this is ok, but sort of HKish
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:138
#, c-format
msgid ""
"This Library is powered by <a1>Koha</a> free software ILS, and compliant "
"with web standards <a2>"
msgstr "本馆采用 <a1>Koha</a> 整合图书馆系统，符合网际网路标准的自由软体。<a2>"

#. For the first occurrence,
#. SCRIPT
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:26
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:29
msgid "This biblio is already in the basket"
msgstr "这个书目已在借书篮内"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:15
msgid ""
"This card has been declared lost. Reserve impossible. Please contact the "
"library"
msgstr "根据馆方的纪录，这张证已经遗失，因此无法预约。请与图书馆联络。"

#  FIXME spelling mistake
#. %1$s: TMPL_VAR name=enddate
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:75
#, c-format
msgid "This subscription is now ended. The last issue was recieved on %s"
msgstr "这份期刊已中止订阅，最后一期已于 %s 收到"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:4
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-readingrecord.tmpl:11
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:21
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:156
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:179
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:13
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:78
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:112
msgid "Title"
msgstr "题名"

#. %1$S: type=text name=title
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:39
#, fuzzy, c-format
msgid "Title: %S"
msgstr "题名：%S"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-account.tmpl:34
msgid "Total Due"
msgstr "共欠"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:168
#, c-format
msgid "Try another <a1>Advanced search</a>"
msgstr "请重试<a1>进阶查询</a>"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:35
msgid "Type of Heading"
msgstr "标题型式"

#. %1$s: TMPL_VAR name=url
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:31
#, c-format
msgid "URL : %s"
msgstr "网址：%s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:109
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:93
msgid "URL:"
msgstr "网址："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-basket.tmpl:79
msgid "Unified title:"
msgstr "划一题名："

#. %1$s: TMPL_VAR name=unititle
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:26
#, c-format
msgid "Unified title: %s"
msgstr "划一题名：%s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:13
msgid "Update Record"
msgstr "更新纪录"

#  XXX 暂译，译文有待改进
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:55
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:104
msgid "Used in"
msgstr "出现位置"

#. IMG
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:140
msgid "Valid XHTML 1.0!"
msgstr "有效的 XHTML 1.0!"

#  NOTE 这是「Dictionary Search results」的副标题
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:27
msgid "Values in authorities"
msgstr "权威记录内找到的结果"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-dictionary.tmpl:92
msgid "Values in biblios"
msgstr "书目记录内找到的结果"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:42
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:49
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:56
msgid "View Accounts"
msgstr "查看帐户"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:54
msgid "View Full Heading"
msgstr "显示完整标题"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:97
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/menus.inc:7
msgid "Virtual shelves"
msgstr "虚拟书架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:13
msgid "Volume"
msgstr "册号"

#  XXX 暂译
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-ISBDdetail.tmpl:59
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:190
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-full-serial-issues.tmpl:42
msgid "Waited"
msgstr "等候中"

#  XXX 暂译
#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=subscriptionsnumber
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-ISBDdetail.tmpl:41
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:172
#, fuzzy, c-format
msgid "We have %s subscription(s) associated with this title."
msgstr "这本期刊本馆一共订了 %s 份，这是其中的一份。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:159
msgid "Website"
msgstr "网站"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:70
msgid "Which is to be picked up from"
msgstr "取得馆藏地方："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:13
msgid "Work address"
msgstr "工作地址"

#  XXX 如果使用中文地址，便会出现错误
#. %1$s: TMPL_VAR name=streetaddress
#. %2$s: TMPL_VAR name=city
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:8
#, c-format
msgid "Work address: %s, %s"
msgstr "工作地址：%s, %s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:16
msgid "Work/Fax phone"
msgstr "工作电话/传真"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:78
msgid "Year :"
msgstr "年："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:97
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:98
msgid "Yes"
msgstr "是"

# FIXME
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-auth.tmpl:16
msgid "You are accessing koha from a different ip address! please login again."
msgstr "您在不同的IP位址使用Koha！请重新登入。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:14
msgid ""
"You are gone without address. Reservation is forbidden. Please contact the "
"library"
msgstr "您已经搬迁，但地址不详，因此不可预约。请与图书馆联络。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:180
msgid ""
"You can enter a complete or a part of a title. The search will also be done "
"in subtitles and other title related fields"
msgstr ""
"您可以选择输入整个题名，或题名的一部分。查询范围包括副题名以及其他与题名相关"
"的其他栏位。"

#  FIXME 译文有待改进
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:182
msgid ""
"You can enter a name or a surname. The search will also be done in "
"additional authors and other author related fields (translator, "
"illustrator...)"
msgstr ""
"您可以输入著者的姓或名。附加著者及其他有关的栏位（译者、绘图等等）也会列入查"
"寻范围之内。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:8
msgid "You can't make reserve in this library (feature unactivated)"
msgstr "在本馆无法预约（功能未有启用）"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:9
msgid "You did not specify any search criteria"
msgstr "您没有指定任何查询条件。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-auth.tmpl:21
msgid "You entered an incorrect username or password, please try again."
msgstr "您输入错了使用者名称或密码，请重试。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=issues_count
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:75
#, c-format
msgid "You have <b>%s</b> items currently issued."
msgstr "您目前借了 <b>%s</b> 项馆藏。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=reserves_count
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:109
#, c-format
msgid "You have <b>%s</b> items currently reserved."
msgstr "您目前预约了 <b>%s</b> 项馆藏。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=amountoutstanding
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:55
#, c-format
msgid "You have a credit of %s"
msgstr "您有 %s 结余"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-readingrecord.tmpl:5
msgid "You have never borrowed anything from the library."
msgstr "您未有在馆内借出过任何馆藏。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:103
msgid "You have no items on issue."
msgstr "您目前没有借出任何馆藏。"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=amountoutstanding
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:41
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:48
#, c-format
msgid "You have outstanding charges and fines of %s"
msgstr "您尚欠款项 %s"

# FIXME 译文更动 by Arthur
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:64
msgid "You have reserved items waiting:"
msgstr "您可取书的预约馆藏："

#. %1$s: TMPL_VAR name=searchdesc
#. %2$s: TMPL_VAR name=total
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-searchresults.tmpl:4
#, c-format
msgid "You searched on <b>%s</b>. %s results found"
msgstr "您查询「<b>%s</b>」，找到了 %s 笔结果"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-auth.tmpl:26
msgid ""
"You want to log in to get personal services, or you must be logged in to get "
"the page you requested."
msgstr "你必须登入，否则无法使用。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:26
#, c-format
msgid ""
"Your account has been frozen. Usually the reason for freezing an account is "
"old overdues or damage fees. If <a1>your account page</a> shows your account "
"to be clear, please consult a librarian."
msgstr ""
"您的帐户已被冻结。一般原因包括借出馆藏过期太久，或者有拖欠太久的罚款。假如"
"<a1>您的帐户画面</a>表示您的帐户没有问题，请向图书馆员求助。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:16
msgid "Your account is temporarily suspended. Please contact the library"
msgstr "您的帐号已被暂停。请与图书馆联络。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:2
msgid "Your biblio basket"
msgstr "您的借书篮"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-userupdate.tmpl:6
msgid "Your changes won't appear until the library has validated them."
msgstr "图书馆核实您的作的修改后，修改才会生效。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:16
msgid ""
"Your current password was entered incorrectly. If this problem persists, "
"please ask a librarian to re-set your password for you."
msgstr ""
"您输入了错误的密码。如果您无法输入正确密码，请您向任何一个图书馆员要求给您重"
"置密码。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-user.tmpl:33
msgid ""
"Your library card has been marked as lost or stolen. If this is an error, "
"please take your card to the circulation desk at your local library and the "
"error will be corrected."
msgstr ""
"根据纪录，您的借书证已经遗失或被窃。如非属实，请到就近分馆的流通服务柜面出示"
"您的借书证，本馆将会立即为这个错误作出修正。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:13
msgid "Your new password must be at least 6 characters long"
msgstr "新密码必须最少 6 个字元长"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-passwd.tmpl:29
msgid "Your password has been changed"
msgstr "您的密码已成功修改"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:92
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:177
msgid "a private bookshelf is managed by you &amp; can be seen only by you."
msgstr "私人书架由您自己管理，也只有您才看见。"

#. %1$S: type=text name=desc_or_asc
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:85
#, fuzzy, c-format
msgid "acquired in the last %S days"
msgstr "<b>最近%1$S日内新到的</b>"

#. For the first occurrence,
#. SCRIPT
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:26
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:29
msgid "already in the basket"
msgstr "已在借书篮内"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-shelves.tmpl:98
msgid "back to shelf list"
msgstr "回虚拟书架一览"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:129
msgid "barcode"
msgstr "条码"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:11
msgid "basket.txt"
msgstr ""

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:90
msgid "classification:"
msgstr "分类号："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authorities-home.tmpl:24
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authorities-home.tmpl:35
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authorities-home.tmpl:46
msgid "contains"
msgstr "包含"

# NOTE 译文更动 by Arthur
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:127
msgid "date Due"
msgstr "归还日期"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:14
msgid "day"
msgstr "日"

#. INPUT type=image name=delete
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:24
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:63
msgid "delete"
msgstr "移除"

#  FIXME This is horrible. Need to either fix the .tmpl file or the tokenizer
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:68
msgid "for"
msgstr "出版，已订阅"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:60
msgid "friday"
msgstr "星期五"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-search.tmpl:190
msgid ""
"if you click on ... on the right of title/author/subject, you can search "
"existing values in the library."
msgstr ""
"假如你点选 ... 题名/作者/主题的右边，你可以查询图书馆已经存在的查询词。"

#  FIXME This is horrible. Need to either fix the .tmpl file or the tokenizer
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasket.tmpl:21
msgid "in"
msgstr "在"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:52
#, fuzzy
msgid "in Branch"
msgstr "任何分馆"

#  FIXME This is horrible. Need to either fix the .tmpl file or the tokenizer
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:52
#, fuzzy
msgid "in:"
msgstr "在"

#. IMG
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:32
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:34
msgid "koha"
msgstr ""

#. IMG
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:35
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:37
msgid "koha logo"
msgstr "Koha 标志"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:128
msgid "last Seen"
msgstr "最近出现"

#  NOTE 存放地点 used by HKPL; libraries in Taiwan seems to always write 馆藏地
#  NOTE The HKPL term seems to be more understandable
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:125
msgid "location"
msgstr "馆藏地"

#. A
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/menus.inc:21
#, fuzzy
msgid "log in for personal options"
msgstr "如欲使用个人选项，请先<a1>登入</a> Koha。"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-auth.tmpl:34
msgid "login"
msgstr "登入"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-sendbasketform.tmpl:13
msgid "mail sent by"
msgstr "发件人"

#. INPUT type=image name=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:22
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:61
msgid "modify"
msgstr "修改"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:48
msgid "monday"
msgstr "星期一"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:26
msgid "month"
msgstr "月"

#  FIXME This is horrible. Need to either fix the .tmpl file or the tokenizer
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:48
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:51
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:54
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:57
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:60
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:63
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:66
msgid "on"
msgstr "在"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-moredetail.tmpl:68
msgid "on issue bit"
msgstr "借出"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:9
msgid "or add to a new bookshelf"
msgstr "或新增至新的虚拟书架"

#. %1$S: type=text name=desc_or_asc
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-recacquisitions.tmpl:30
#, fuzzy, c-format
msgid "over the last %S days"
msgstr "<b>最近%1$S日内新到的</b>"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/popup-top.inc:5
msgid "popup"
msgstr "弹出通知"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:35
msgid "quarter"
msgstr "季"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:63
msgid "saturday"
msgstr "星期六"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authorities-home.tmpl:25
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authorities-home.tmpl:36
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-authorities-home.tmpl:47
msgid "start by"
msgstr "开始依照"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:126
msgid "status"
msgstr "状态"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:66
msgid "sunday"
msgstr "星期日"

#. META http-equiv=Content-Type
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:11
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/opac-basket-top.inc:7
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:12
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/popup-top.inc:6
msgid "text/html; charset=<!-- TMPL_VAR NAME='TemplateEncoding' -->"
msgstr ""

#. META http-equiv=Content-Type
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-main.tmpl:11
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/opac-basket-top.inc:7
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/opac-top.inc:12
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/includes/popup-top.inc:6
msgid "text/html; charset=utf-8"
msgstr ""

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:57
msgid "thursday"
msgstr "星期四"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-suggestions.tmpl:9
#, fuzzy
msgid "title"
msgstr "题名"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:51
msgid "tuesday"
msgstr "星期二"

#  XXX 要覆查
#. %1$s: TMPL_VAR name=volume
#. %2$s: TMPL_VAR name=volumedate
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-detail.tmpl:59
#, c-format
msgid "vol. %s %s"
msgstr "第 %s 册 (%s)"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:54
msgid "wednesday"
msgstr "星期三"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:17
msgid "week"
msgstr "周"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-serial-issues.tmpl:41
msgid "year"
msgstr "年"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:11
msgid "you already have a reserve placed on this item."
msgstr "您已预约了这项馆藏。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=too_many_reserves
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:10
#, c-format
msgid "you cannot make more than %s reserves."
msgstr "您不可预约超过 %s 项馆藏。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:13
msgid "you must select a branch for pickup!"
msgstr "您一定要选择取书的分馆！"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:12
msgid "you must select at least on item type!"
msgstr "您至少必须选择馆藏的类别！"

#. %1$s: TMPL_VAR name=too_much_oweing
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/css/en/opac-reserve.tmpl:9
#, c-format
msgid "you owe %s"
msgstr "您欠 %s"

#~ msgid "Accepted"
#~ msgstr "已获采纳"

# NOTE 译文更动 by Arthur
#~ msgid "Any"
#~ msgstr "任何"

#~ msgid "Ordered"
#~ msgstr "已采访"

#~ msgid "Rejected"
#~ msgstr "已被拒"

#~ msgid "依照分馆排序，查询最近 <a1>采访馆藏</a>"
#~ msgstr "依照分馆排序，查询最近 <a1>采访馆藏</a>"

#~ msgid "%pNormal%pExact"
#~ msgstr "%p一般%p精确"

#~ msgid "%s (%s books)"
#~ msgstr "%s (%s本书)"

# TODO 要覆查译文
#~ msgid "%s (record %s)"
#~ msgstr "%s (第%s个记录)"

#~ msgid "%s acquired recently (the most recent being first)"
#~ msgstr "近日采访的%s（由最新至最旧）"

#~ msgid "%s(%s books)"
#~ msgstr "%s(%s本书)"

#  NOTE 见intranet模组译文的备注
#~ msgid "&copy;"
#~ msgstr "出版年"

#~ msgid "(modified on %s)"
#~ msgstr "（更新日期：%s）"

#~ msgid "- <a1> %s </a>"
#~ msgstr "- <a1>%s</a>"

#~ msgid ": %s"
#~ msgstr ": %s"

#~ msgid ""
#~ "<a1> My personnal details </a> <a2>My reading history</a> <a3> Log Out </"
#~ "a>"
#~ msgstr "<a1> 个人资料 </a> <a2>阅读纪录</a> <a3> 登出 </a>"

#~ msgid "<a1>Log In</a> to Koha"
#~ msgstr "<a1>登入</a> Koha"

#~ msgid "<b>Additional Author:</b>%s"
#~ msgstr "<b>其他著者：</b>%s"

#~ msgid "<b>ISBN:</b><a1>%s</a>"
#~ msgstr "<b>国际标准书号（ISBN）：</b><a1>%s</a>"

#~ msgid "<b>Item type : </b>%s"
#~ msgstr "<b>馆藏类别：</b>%s"

#~ msgid "<b>published by :</b>%s"
#~ msgstr "<b>出版者：</b>%s"

#~ msgid "AMOUNT"
#~ msgstr "金额"

#~ msgid "ARE OUR RECORDS CORRECT?"
#~ msgstr "纪录正确吗？"

#~ msgid "Advanced search"
#~ msgstr "进阶查询"

# FIXME variable name is "status", but...
#~ msgid "Current Loan"
#~ msgstr "目前状态"

#~ msgid "Easy / Picture Books"
#~ msgstr "简单/图画书"

#~ msgid "Easy Reader"
#~ msgstr "容易阅读"

#~ msgid "Empty"
#~ msgstr "空"

#~ msgid "End reserve on this date:"
#~ msgstr "在此日期停止预约："

# TODO:旧译「这是整个书名」
# NOTE 译文更动 by Arthur
#~ msgid "Exact"
#~ msgstr "精确"

#~ msgid "FINES &amp; CHARGES"
#~ msgstr "罚款及费用"

#~ msgid "Home"
#~ msgstr "返回首页"

#~ msgid "Illustrator"
#~ msgstr "绘图"

#~ msgid "Item"
#~ msgstr "馆藏"

# NOTE 译文更动 by Arthur
#~ msgid "Junior Fiction"
#~ msgstr "学童/初级小说"

# NOTE 译文更动 by Arthur
#~ msgid "Junior Non-Fiction"
#~ msgstr "学童/初级非小说"

#~ msgid "KOHA: OPAC Catalogue Search"
#~ msgstr "KOHA：查询馆藏"

#~ msgid "Koha home page"
#~ msgstr "Koha 首页"

#~ msgid "Logged in as <b>%s</b> <a1>Members Home</a>"
#~ msgstr "目前身份：<b>%s</b> 【<a1>个人主页</a>】"

#~ msgid "Member Home page"
#~ msgstr "个人首页"

#~ msgid "Next Page"
#~ msgstr "下一页"

#~ msgid "Non-Fiction"
#~ msgstr "非小说"

# TODO 旧译「书名中有这些字眼即可」
#~ msgid "Normal"
#~ msgstr "一般"

#~ msgid "Not Reservable"
#~ msgstr "不可预约"

#~ msgid ""
#~ "Note that if you enter a value in Keyword and a value somewhere else, "
#~ "only keyword will be used"
#~ msgstr ""
#~ "注意：一旦输入了「关键词」，即使在其他栏位输入了其他查询条件，也只会使用关"
#~ "键字。"

#~ msgid "OR :"
#~ msgstr "或："

#~ msgid "OR one or more from :"
#~ msgstr "或下列最少一项："

#~ msgid "Personal page"
#~ msgstr "个人主页"

#~ msgid "Previous Page"
#~ msgstr "上一页"

#~ msgid "Previous Records"
#~ msgstr "上一笔"

#~ msgid "Print"
#~ msgstr "列印"

#~ msgid "Reference Books"
#~ msgstr "参考书"

#  TODO check translation
#~ msgid "Remove selection"
#~ msgstr "移除选项"

# NOTE 译文更动 by Arthur
#~ msgid "Reserve on this date:"
#~ msgstr "由这日开始预约："

#~ msgid "STILL OWING"
#~ msgstr "尚欠"

#~ msgid "Salutation"
#~ msgstr "称号"

# NOTE 译文更动 by Arthur
#~ msgid "Something new ?"
#~ msgstr "有没有更新？"

#~ msgid "Sorry, you cannot make reserves because you owe %s."
#~ msgstr "对不起，您尚欠%s，所以不可预约。"

#  NOTE「Subscription #%s」是指订阅了可能超过一份期刊，当中的「第 %s 份」
#  FIXME 很差的译文
#~ msgid "Subscription #%s"
#~ msgstr "第 %s 份"

#  FIXME 很差的译文
#~ msgid "Subscription information for biblio #%s with title : %s"
#~ msgstr "%2$s（书目编号 %1$s）的订阅资料"

#~ msgid "Teacher Reference"
#~ msgstr "教师参考书"

# NOTE 译文更动 by Arthur
#~ msgid "Type in the box and press the enter key."
#~ msgstr "在空格输入后，再按输入键即可。"

#~ msgid "Unititle:"
#~ msgstr "划一题名："

#  NOTE「manage」这样译应该算是很不通顺
#~ msgid "View & manage suggestions"
#~ msgstr "检示及维护新书建议"

#~ msgid "WELCOME TO THE KOHA OPAC"
#~ msgstr "欢迎来到 KOHA 线上书目系统"

#~ msgid "Young Adult Fiction"
#~ msgstr "青年小说类"

#  FIXME 这个（在原文）很有问题
#~ msgid "since <b>%s</b>"
#~ msgstr "由 <b>%s</b> 开始"

#  XXX 要覆查
#, fuzzy
#~ msgid "vol %s"
#~ msgstr "第 %s 册 (%s)"

